認真討論 如何可以幫助到身邊有抑鬱症的朋友呢？

如題 求教

仆你個街 你月入十萬九千七 都唔捐下份糧畀朋友 你有你快活 ok thx

我點解月入十萬九千7

俾晒你有嘅資源佢哋幫佢哋發達

唔發達日日幫有錢佬做狗，睇住班二世祖想做乜都得，自己就乜都做唔到，係人都抑鬱啦
唔抑鬱嗰啲應該思想好單純

畀粒鉛彈佢

我為咗想幫個抑鬱症嘅朋友 去咗報輔導課程
而家讀緊催眠治療師
但老實講 朋友嘅幫助其實唔太大
最重要佢屋企人同佢自己本人

最重要係主動
陪伴 多d同佢傾計
唔好主動到令佢覺得你覺得佢好慘
幫佢了解自己了解個病
睇多d呢方面既書同埋個案睇過來人分享
你就會慢慢開始理解佢既心理 同識得點同佢傾計

如果個情況係身邊另一半呢？

哥哥請你食 SSRI 呀

少上連登

一嚟就食藥 唔食解唔解決到問題

係食藥都冇用，同維他命丸冇乜分別

無副作用？

啱啱食先會有，食咗十年八年點會有

睇醫生
旁人好難幫

有咩副作用

佢肯先得架

首先要搵病因先
遠離病因係唯一解決方法
輔導做幾多都冇用，只要佢最後要重新面個病因佢就會打回原形
係輔導永遠唔會夠佢病發快

要醫的話唯有靠藥
藥食幾耐都係會有副作用
我見最多係食完成個人好唔精神，冇辦法集中精神
食得耐會好d？的確係，不過除左副作用會減少，作用都一樣會減少，然後又要轉藥....副作用又重頭黎過

我個ex有，相處時其實好多挑戰

手震、肚痛嗰類無聊嘢

咁其實都幾難搞

有無例子

我都想有個你咁既朋友

有無相關既course /書推介？

其實抑鬱症患者都未必想好返
多d陪下佢就得
唔洗講太多野
反而會令佢覺得煩
同埋覺得你可憐佢